特朗普曾表明要推翻「墮胎合法化」判決

2018年6月29日

墮胎權恐遭新官推翻

肯尼迪擔任大法官期間一直捍衞墮胎權，支持墮胎權的組織擔心，特朗普將趁肯尼迪退休的良機兌現承諾，推翻數十年前美國墮胎合法化的最高法院裁決。

1973年美國最高法院對「羅訴韋德案」（Roe v Wade）作出判決，墮胎在大多數州變為合法，但墮胎合法與否的爭議45年來從未停止，特朗普前年競選總統時，表明一旦當選將有機會委任2至3名大法官，從而推翻「羅訴韋德案」。

支持墮胎權的組織形容，肯尼迪退休對女性生育自由構成可怕而即時的危險。大法官繼任人會從白宮25人候選名單中挑選，該名單正是由一個反墮胎的保守法律組織協助制訂。位列名單的聯邦第十一巡迴上訴法院法官普賴爾（William Pryor）曾稱，「羅訴韋德案」是憲法史上令人最憎惡的事，指當年裁決導致數以百萬計無辜胎兒被「屠殺」。

美國副總統Pence亦曾表示: 預計他們政府的任期內, 墮胎將不再合法

得班終日無所事事靠食大麻同唔帶套扑野渡日既whinny liberals先會支持無條件無限制墮胎

幫強姦犯養仔

好多連登仔鍾意帶套扑野?

為咗唔戴套殺人？

其實呢個世界有種科技叫結紮

reply都費撚事
liberals個腦就係咁運作
我要高潮我要happy我要咩我要呢樣我要果樣!
所以全個社會都要遷就我!
道德同人性唔及我既感覺重要!

咁都叫殺人?

如果咁計， 其實射精已經殺左好多人

又話要啲窮撚咪生仔
窮撚大肚又唔畀墮胎
未成形都唔撚畀
好嘢

唔係只有liberals咁諗

民調：而家共和黨選民絕大部分支持侵侵，但當中只有51%支持墮胎非法化。

犯罪率直接上升
班垃圾生仔唔識教，小朋友長大犯罪機會就會上升
墮胎真係有負面正向作用

人地生唔生都要俾班仆街管

1969年8月，美國德州的女服務生Norma McCorvey意外懷孕想墮胎，她的朋友建議她謊稱遭到強暴，以合法墮胎，因為德州法律規定被性侵可以合法墮胎。然而因為沒有警方報告證明其遭到性侵，所以這個辦法沒有成功。於是，她去了一家地下墮胎診所，但發現該診所已經被警察查封。

1970年，律師Linda Coffee和Sarah Weddington為McCorvey（化名珍妮·羅，Jane Roe），起訴代表德州的達拉斯縣司法長官亨利·韋德，指控德州禁止墮胎的法律，侵犯了她的「隱私權」。地方法院判決，該法侵犯了原告，受美國憲法第九修正案所保障的權利，但是沒有對德州的反墮胎法律提出禁制令（injunction），Roe向美國聯邦最高法院上訴。

最終，聯邦最高法院於1973年以7比2的比數，認定德州刑法限制婦女墮胎權的規定，違反美國憲法第十四修正案「正當法律程序」條款。

是旦啦 上有政策下有對策 以前夠話隊草食fing頭犯法 大撚把美國佬食

蘇聯當年咁樣， 咪造就左大量黑市醫生+大量棄嬰

所以？
個case點出現
同埋個case本身嘅理據成唔成立
兩者無關係